%!TEX root = thesis.tex

% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}

% Grafiken, Tabellen, Mathematikumgebungen
% if run with luatex, don't provide argument "pdftex"
% \usepackage[pdftex,final]{graphicx}
\usepackage[final]{graphicx}
\usepackage{tabularx,xcolor}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{bbm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{framed}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{calc}              % Berechnung von metrischen Werten (z.B. \textwidth-2mm)
\usepackage{units}
\usepackage[figuresright]{rotating}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{csquotes}
% \usepackage{cite}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}		% for propper source code printing
\usepackage{minted}

% hack to get line breaaks in code blocks:
% https://tex.stackexchange.com/questions/112559/box-around-minted-environment
\usepackage{xparse}
\ExplSyntaxOn
\box_new:N \l_fvrb_box
\tl_new:N \l_fvrb_tl

\RenewDocumentCommand \FancyVerbFormatLine { m }
 {
   \hbox_set:Nn \l_fvrb_box { #1 }
    \dim_compare:nNnTF { \box_wd:N \l_fvrb_box }>{ \linewidth }
      {%box to big
       \tl_set:Nn \l_fvrb_tl { #1 }
       \fvrb_use_tl:N \l_fvrb_tl
      }
      {%box fits
       \box_use:N \l_fvrb_box
      }
 }

\cs_new:Npn \fvrb_use_tl:N  #1
 {
  \group_begin:
   \null\hfill\vbox_set:Nn \l_fvrb_box
     {\hsize=\linewidth
      \renewcommand\thelinenumber
           {
             \ifnum\value{linenumber}=1\relax\else
                  $\rightarrow$
             \fi
           }
      \begin{internallinenumbers}
        \advance\hsize by -2em
        \hspace*{-2em}\tl_use:N #1
      \end{internallinenumbers}
     }
   \box_use:N \l_fvrb_box
  \group_end:
}

\ExplSyntaxOff

\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{minted}{\begin{tcolorbox}}%
\AfterEndEnvironment{minted}{\end{tcolorbox}}%

\usepackage[style=numeric-comp,sorting=none]{biblatex}


%	% TikZ
\usepackage{tikz}				% Grafikumgebung
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{hobby}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{arrows.meta}

\usepackage{tikz-feynman}

% Physik
\usepackage{atlasphysics}
\usepackage{atlasbiblatex}
% \input{feyntikz.tex}

% privat
\usepackage{ifthen}	%gibt ifthenelse Befehl
\usepackage{ifdraft}
\ifdraft{\renewcommand{\comments}{1}}{}        % Entwicklungskommentare (\co) 0 = aus, 1 =an
% comments can also be switched on manually
\ifthenelse{ \equal {\comments}{1}}{
	% draft mode on
	\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
}{
	\usepackage[disable]{todonotes}
}


\usepackage{marginnote} %ben"otigt f"ur Entwicklerkommentare
\usepackage[shortlabels]{enumitem}         % erweiterte Funktionen für die equation-Umgebung
\graphicspath{{Grafiken/}}

%	% Captionumgebung verbessern
\usepackage[format=plain,margin=20pt,font=small,labelfont=bf]{caption}
\usepackage{capt-of}			% captions außerhalb von Gleitumgebungen bereitstellen
\usepackage{subcaption}

% Layout
\usepackage{blindtext}
\usepackage{fancyhdr} %Fuer Kopf und Fusszeilen
% \usepackage[a4paper,top=30mm,left=20mm,right=40mm,bottom=30mm]{geometry}
\usepackage[a4paper, heightrounded,
	hmarginratio=1:2,			% Verhältnis left/right
	vmarginratio=1:1,			% Verhältnis top /bottom
	% nur folgende Zeilen ändern:
	bindingoffset=3mm,	 		% Bindungsabstand
	left=22mm,
	top	=31mm					% etwa sqrt(2) * left
	]{geometry}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
\usepackage{booktabs}

% 	% Header
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}
\fancyfoot[EL,OR]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
}


\pagestyle{fancy}
%\fancyhf{}				% Seitenzahl rechts innen
%\fancyhead[EL,OR, ER, OL]{ }

\fancyfoot[EL,OR]{\thepage}
\fancyhead[EL]{\rm \leftmark}			% Kapitel links innen
\fancyhead[OR]{\rm \rightmark}%}\sectionmark}			% section rechts innen
\setlength{\headheight}{20pt}

\renewcommand{\chaptermark}[1]{ \markboth{\thechapter{}\ \ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{ \markright{\thesection{}\ \ #1}{}}




% eigene Befehle

\providecolor{notebox_bg}{rgb}{1,1,0.4}
\providecolor{notebox_r}{rgb}{0,0,0}


\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash$ \displaystyle}p{#1}<{ $ }}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedright\arraybackslash $ \displaystyle}p{#1}<{ $ }}

\ifthenelse{ \equal {\comments}{1}}{
	\newcommand{\co}[1]{\marginnote{\fcolorbox{notebox_r}{notebox_bg}{
    \parbox{\dimexpr\marginparwidth-10pt}{\raggedright {#1}}}}}
    }{\newcommand{\co}[1]{}}

% add watermark and notes in draft mode
\ifdraft{
	\usepackage{draftwatermark}
	\SetWatermarkColor[gray]{0.95}
	\newcommand{\draft}[1]{{\color{blue} #1 }}
	\usepackage{lineno}
	\linenumbers
}{ % else:
	\newcommand{\draft}[1]{}
}

	% \Partial[]{}
\newcommand{\Partial}[2][]{\ensuremath{\frac{\partial #1}{\partial #2}}}

	% \abs{}
\newcommand{\abs}[1]{\ensuremath{\left\lvert #1 \right\rvert}}

	% \variable{}{}
\newcommand{\variable}[2]{
	\ifthenelse{%if
		\equal{#2}{}}{% then
		\textbf{\boldmath $#1$\unboldmath}}{% else
	\textbf{\boldmath $#1$ \unboldmath}\smallskip

		\text{} \hfill
		\begin{minipage}{0.55\columnwidth}
			#2 \hspace{-8pt}

			\text{}
		\end{minipage}
		}\hspace{5pt}}

% ermöglicht interne und externe Links
%	_als letztes einbinden_
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=black, citecolor=black,urlcolor=black}
\definecolor{note_schrift}{rgb}{0.9,0,0}

%\usepackage{gnuplot-lua-tikz}
